{
    "Classification": "Ceramics",
    "Collection": null,
    "Creators": [
        {
            "ConcatDisplayName": "Charles Cejourn\u00e9 (French)",
            "CreatorID": 32992,
            "Gender": null,
            "Role": "Artist"
        },
        {
            "ConcatDisplayName": "S\u00e8vres Porcelain Manufactory (French, active 1756-present)",
            "CreatorID": 1916,
            "Gender": null,
            "Role": "Manufacturer"
        },
        {
            "ConcatDisplayName": "Jean-Louis Morin (French, 1732-1787)",
            "CreatorID": 1915,
            "Gender": "male",
            "Role": "Artist"
        }
    ],
    "CreditLine": "Acquired by Henry Walters",
    "Culture": null,
    "DateBeginYear": 1757,
    "DateEndYear": 1773,
    "DateText": "1760-1765",
    "Description": "The model for this vase, still preserved at the S\u00e8vres manufactory, is labeled \"vase \u00e0 cartels, mod\u00e8le de H\u00e9bert.\" (This name might refer to Thomas-Joachim H\u00e9bert, a marchand-mercier, or to a secr\u00e9taire du roi, also named H\u00e9bert.)  The harbor scene is by Jean-Louis Morin.  The \"bleu lapis\" ground color has been gilded in a \"caillout\u00e9,\" or pebbled pattern.",
    "Dimensions": "H: 14 in. (35.5 cm)",
    "Dynasty": null,
    "Exhibitions": null,
    "Geographies": [
        {
            "GeoHierarchy": "The Thesaurus of Geographic Names\\World\\continents\\Europe\\nations\\France\\regions\\\u00cele-de-France\\departments\\Hauts-de-Seine\\inhabited places\\",
            "GeoType": "Place of Origin",
            "GeographyID": 1427709,
            "GeographyTerm": "S\u00e8vres",
            "Latitude": "48 49",
            "LatitudeDirection": "N",
            "LatitudeNumber": 48.816,
            "Longitude": "002 13",
            "LongitudeDirection": "E",
            "LongitudeNumber": 2.216
        },
        {
            "GeoHierarchy": "The Thesaurus of Geographic Names\\World\\continents\\Europe\\nations\\France\\regions\\\u00cele-de-France\\departments\\Hauts-de-Seine\\inhabited places\\",
            "GeoType": "Place of Origin",
            "GeographyID": 1427709,
            "GeographyTerm": "S\u00e8vres",
            "Latitude": "48 49",
            "LatitudeDirection": "N",
            "LatitudeNumber": 48.816,
            "Longitude": "002 13",
            "LongitudeDirection": "E",
            "LongitudeNumber": 2.216
        },
        {
            "GeoHierarchy": "The Thesaurus of Geographic Names\\World\\continents\\Europe\\nations\\France\\regions\\\u00cele-de-France\\departments\\Hauts-de-Seine\\inhabited places\\",
            "GeoType": "Place of Origin",
            "GeographyID": 1427709,
            "GeographyTerm": "S\u00e8vres",
            "Latitude": "48 49",
            "LatitudeDirection": "N",
            "LatitudeNumber": 48.816,
            "Longitude": "002 13",
            "LongitudeDirection": "E",
            "LongitudeNumber": 2.216
        }
    ],
    "Images": [
        {
            "ID": 9381,
            "ImageURLs": {
                "Large": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Fnt_SL.jpg?width=250",
                "Medium": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Fnt_SL.jpg?width=150",
                "Raw": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Fnt_SL.jpg",
                "Small": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Fnt_SL.jpg?width=100",
                "Tiny": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Fnt_SL.jpg?width=50"
            },
            "IsPrimary": true,
            "Rank": 1
        },
        {
            "ID": 9384,
            "ImageURLs": {
                "Large": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Prof_DD_10112003.jpg?width=250",
                "Medium": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Prof_DD_10112003.jpg?width=150",
                "Raw": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Prof_DD_10112003.jpg",
                "Small": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Prof_DD_10112003.jpg?width=100",
                "Tiny": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Prof_DD_10112003.jpg?width=50"
            },
            "IsPrimary": false,
            "Rank": 2
        },
        {
            "ID": 9376,
            "ImageURLs": {
                "Large": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Back_DD_10112003.jpg?width=250",
                "Medium": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Back_DD_10112003.jpg?width=150",
                "Raw": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Back_DD_10112003.jpg",
                "Small": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Back_DD_10112003.jpg?width=100",
                "Tiny": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_Back_DD_10112003.jpg?width=50"
            },
            "IsPrimary": false,
            "Rank": 3
        },
        {
            "ID": 9382,
            "ImageURLs": {
                "Large": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_FntDet_SL.jpg?width=250",
                "Medium": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_FntDet_SL.jpg?width=150",
                "Raw": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_FntDet_SL.jpg",
                "Small": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_FntDet_SL.jpg?width=100",
                "Tiny": "http://static.thewalters.org/images/CUR_48.577_FntDet_SL.jpg?width=50"
            },
            "IsPrimary": false,
            "Rank": 4
        }
    ],
    "Inscriptions": "[Modeler's Mark] Impressed in base: cn (possibly for Charles Cejourn\u00e9, r\u00e9pareur and sculptor)",
    "Keywords": null,
    "Medium": "soft-paste porcelain",
    "MuseumLocation": {
        "DisplayCurrentLocation": "Charles Street: Second Floor: European Porcelains",
        "LocationID": 5321,
        "LocationString": null
    },
    "ObjectID": 6202,
    "ObjectName": "vases; covers",
    "ObjectNumber": "48.577",
    "OnView": 1,
    "Period": null,
    "Provenance": "E. M. Hodgkins Collection, Paris, no. 24 [date and mode of acquisition unknown];  A. Seligmann, Rey and Co., New York;  Henry Walters, Baltimore, 1928, by purchase;  Walters Art Museum, 1931, by bequest.",
    "PublicAccessDate": "2008-09-25T17:14:36.957",
    "Reign": null,
    "RelatedObjects": null,
    "ResourceURL": "http://art.thewalters.org/detail/6202",
    "SortNumber": "    48   577                                            ",
    "Style": null,
    "Title": "Potpourri Vase (Vase potpourri H\u00e9bert)"
}